<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<root>
   <Errors>Ocorreu um erro! Por favor corrija o problema e tente novamente. erro--></Errors>
   <FieldArea>Área da parcela inferior ou igual a 0</FieldArea>
   <FieldName>Parcela sem nome</FieldName>
   <ProjectOpened>o projeto foi aberto com sucesso</ProjectOpened>
   <ProjectSaved>o projeto foi salvado com sucesso</ProjectSaved>
   <OptionCanceled>Opção Cancelada</OptionCanceled>
   <ProjectClosed>O projeto foi cerrado com sucesso</ProjectClosed>
   <FieldNoFields>Não tem parcelas neste projeto. você deve adicionar pelo menos uma parcela. Por favor adicione una parcela para continuar</FieldNoFields>
   <InformationBeingSaved>Por favor espere até que a informação é salvada . . . . . .!</InformationBeingSaved>  
   <InformationSaved>A informação foi salvada successo</InformationSaved>
   <InformationNoSaved>Informação não Salvada</InformationNoSaved>
   <LayerNoLayers>solo não tem capas</LayerNoLayers>
   <LocationMedthodSelected>Método de localização selecionando</LocationMedthodSelected>
   <LocationNoMethod>Por favor selecione o método de localização e entre a informação precisada para salvar e continuar.</LocationNoMethod>
   <LocationUserInput>Por favor entre uma descrição de localização para identificar a localização do projeto.</LocationUserInput>
   <ManagementNoScenarios>Por favor crie um cenário antes de adicionar um sistema de cultivo ou bmp</ManagementNoScenarios>
   <ProjectBeingCreated>O projeto está sendo criado. Por favor espere . . . . .!</ProjectBeingCreated>
   <ProjectCreated>O projeto foi criado com sucesso</ProjectCreated>
   <ProjectCreationCanceled>A criação do projeto foi cancelada</ProjectCreationCanceled>
   <ProjectNotCreated>Por favor crie ou abra um projeto para salvarlo e continuar a página de localização</ProjectNotCreated>
   <ProjectNotSaved>O projeto não foi criado ou salvado</ProjectNotSaved>
   <RecordAdded>O registro foi adicionado</RecordAdded>
   <RecordDeleted>Os registros selecionados foram excluídos com sucesso</RecordDeleted>
   <SoilAdding>O solo está sendo adicionado. Por favor espere . . . .!</SoilAdding>
   <SoilFieldSelected>Nenhuma parcela foi selecionada da lista. Por favor selecione a parcela e precione o botão "Adicionar"</SoilFieldSelected>
   <SoilNoSoils>Não existen solos para este parcela. Você deve adicionar pelo menos um solo a cada parcela para continuar</SoilNoSoils>  
   <SoilPercentages>O percentagem total dos solos é 0% o mais do que 100%. Por favor revise os percentagems e corrija os problemas para continuar</SoilPercentages>
   <SoilSelected>Não tem um solo selecionado da lista. Por favor selecione um solo e precione o botão "Adicionar Solo" para continuar</SoilSelected>
   <SoilSSA>Os solos do área de estudio están sendo presentados</SoilSSA>    
   <SoilSurveyAreaSelected>O área de estudio selecionada não tem solos</SoilSurveyAreaSelected>
   <WeatherMethodNoSelected>Por favor selecione a forma em que a informação do clima será carregado</WeatherMethodNoSelected>
   <WeatherMethodSelected>Método selecionado para a informação del clima</WeatherMethodSelected>
   <WeatherNotSaved>O clima não foi selecionado/salvado. Por favor regresse a página do clima e selecione ou suba a informação do clima, depois selecione salvar e continuar.</WeatherNotSaved> 
   <WeatherUploadCanceled>A carragada do clima foi cancelada</WeatherUploadCanceled>
   <WeatherUploaded>1 anos da informação do clima foi carragada com sucesso</WeatherUploaded>
   <WrongValue>O valor está incorreto</WrongValue>
   <ProjectNoName>Por favor entre o nome do projeto</ProjectNoName>
   <SimulationNoFieldNoScenario>não tem nenhum parcela ou cenário selecionado</SimulationNoFieldNoScenario>  
   <SimulationNoSubproject>Não tem nenhum subprojeto selecionado</SimulationNoSubproject>
   <EmailMessage>Correio Electrónico foi enviado com sucesso</EmailMessage>
   <ScenarioExist>Este cenário já foi criado</ScenarioExist>
   <ScenarioName>Please enter scenario name</ScenarioName>
  <NoScenario>No Scenario Selected to Delete. Please Select Scenario</NoScenario>
  <NoSubproject>Ningún Subproyecto Seleccionado para borrar. Por favor seleccione un Subproyecto</NoSubproject>
  <SubprojectExist>Este subprojecto já foi criado</SubprojectExist>
  <SubprojectName>Please enter subproject name</SubprojectName>
  <TryAgain>Por favor revice a informação entrada, corriga o problema e tente novamente</TryAgain> 
   <NumericValue>O valor deve ser numérico</NumericValue>
   <InitialYear>Ano inicial deve ser menor ou igual ao valor inicial da informação do clima mais 5 anos e menor que o Ano final</InitialYear>
   <FinalYear>Ano final deve ser menor ou igual ao ano final de la informação do clima e mayor que o ano inicial</FinalYear>
   <ChangeValue>Por favor cambie o valor</ChangeValue>
   <Warning>Advertência</Warning>
   <FilesCreation>Ocorreu um erro criando o projeto. Por favor cerre e tente novamente.</FilesCreation>
   <StateNoAvailable>O estado selecionado não está ativo neste momento.</StateNoAvailable>
   <Field_ScenarioSelected>A Parcela/cenário já foi selecionada</Field_ScenarioSelected>
   <SubprojectSelected>O subprojeto já foi selecionado</SubprojectSelected>
   <SaveCoordinatesError>erro salvando as coordenadas. Por favor tente novamente</SaveCoordinatesError>
   <!--New Messages-->
   <YearsOfWeatherInformation>Anos de informação do Clima - Desde First até Second</YearsOfWeatherInformation>
   <SimulatedPeriodMessage>O período de simulação não pode ser cambiado. Período de simulação desde First até Second</SimulatedPeriodMessage>
   <SimulationPeriod>Período de simulação desde First até Second</SimulationPeriod>
   <SoilError>Não tem parcelas neste projeto ou não tem solos nesta parcela. Por favor revise e tente novamente</SoilError>
   <CroppingSystemMessage>Por favor selecione o sistema de cultivo e o arado e depois precione botão carragar</CroppingSystemMessage>
   <ValueParam>O valor deve ser mayor ou igual a 0</ValueParam> 
   <WaitTimeMessage>Você há estado aqui por cerca de First minutos. Se há terminado, precione enviar, se não, precione Aceptar se quer continuar sin salvar os cambios, precione cancelar e selecione a siguinte página da pestaña do menu</WaitTimeMessage>
   <NoParmValues>Não tem valores o parâmetros devolvido</NoParmValues>
   <NO3Message>NO3 não deve ser mayor que 1</NO3Message>
   <NO4Message>PO4 não deve ser mayor que 1</NO4Message>
   <OrgNMessage>N Orgânico não deve ser mayor que 1</OrgNMessage>
   <OrgPMessage>P Orgânico não deve ser mayor que 1</OrgPMessage>
  <TileDrainDepthMsg>A profundidade do tubo de drenagem deve ser numérico enter First-Second(%). Por favor cambie o valor</TileDrainDepthMsg>
  <PondFractionMsg>A fração do lago deve ser numérico entre First-Second. Por favor cambie o valor</PondFractionMsg>
  <LandLevelingMsg>nívelamento do terreno deve ser numérico entre First-Second(%). Por favor cambie o valor</LandLevelingMsg>
  <PadsPipesMsg>A largura da Almuadillas e tubos deve ser numérico entre First-Second. Por favor cambie o valor</PadsPipesMsg>
  <NConcentrationMsg>A concentração de N debe ser numérico entre First-Second. Por favor cambie o valor</NConcentrationMsg>
  <BufferWidthMsg>A largura da zona deve ser entre First-Second. Por favor cambie o valor</BufferWidthMsg>
  <WaterWayMsg>A largura do canal de água debe ser numérico entre First-Second. Por favor cambie o valor</WaterWayMsg>
  <DeleteScenarioQuestion>Esta seguro de excluir o cenário? </DeleteScenarioQuestion>
  <DeleteScenarioMessage>O cenário foi excluido</DeleteScenarioMessage>
  <SameCopyMessage>Você esta tentando de copiar operações desde o mesmo cenário. Por favor selecione um cenário diferente</SameCopyMessage>
  <OperationsCopiedMsg>Operação copiada a parcela First e cenário Second</OperationsCopiedMsg>
  <SafetyFactorMsg>o fator de segurança deve estar entre 0 e 1</SafetyFactorMsg> 
  <FilterStripMessage>deve ser adicionada uma zona de fitro quando cerramento é selecionado</FilterStripMessage>
  <IrrigationMessage>A irrigação deve ser adicionado quando esta BPA é Selecionada</IrrigationMessage>
  <TailWaterMessage>Você há selecionado otra Opção de almuadillas y tuberias ou el autoirrigação de tailwater. Se quer selecionar esta Opção em particular, la outra Opção será excluida. Está seguro de querr usar esta Opção?</TailWaterMessage> 
  <AutoIrrigationCleanMsg>Autoirrigação and Autofertirrigação não são permitidas juntas, se continua a Opção Autoirrigação será excluida. quer continuar?</AutoIrrigationCleanMsg>
  <AutoFertgationCleanMsg>Autoirrigação and Autofertirrigação não são permitidas juntas, se continua a Opção Autofertirrigação será excluida. quer continuar?</AutoFertgationCleanMsg>  
  <FilterStripCleanMsg>Os BPA floresta ribeirinho e zona de filtro não são permitidos juntas, se continua a Opção de zona de filtro será excluida. quer continuar?</FilterStripCleanMsg>
  <WaterwaysCleanMsg>Los BPA floresta ribeirinho e os canales de água não são permitidos juntas, se continua a Opção de canales de água será excluida. quer continuar?</WaterwaysCleanMsg>
  <CountourBufferCleanMsg>Os BPA floresta ribeirinho y faixas de nível não são permitidos juntas, se continua a Opção de faixas de nível será excluida. quer continuar?</CountourBufferCleanMsg>
  <FilterStripCleanMsg2>As faixas de nível e zona de filtro não são permitidos juntas, si continua a Opção de zona de filtro será excluida. quer continuar?</FilterStripCleanMsg2>
  <RiparianForestCleanMsg>As faixas de nível and floresta ribeirinho BPAs não são permitidos juntas, se continua a Opção de floresta ribeirinho será excluida. quer continuar?</RiparianForestCleanMsg>
  <RiparianForestCleanMsg2>As zona de filtro e floresta ribeirinho não são permitidos juntas. Se continua a Opção de floresta ribeirinho será excluida. quer continuar?</RiparianForestCleanMsg2>
  <WaterwaysCleanMsg2>La zona de filtro y los Canales de água não são permitidos juntas. Se continua la Opção de Canales de água será excluida. quer continuar?</WaterwaysCleanMsg2>
  <ContourBufferCleanMsg2>La zona de filtro y las Curvas de nível não são permitidos juntas. Se continua la Opção de curvas de nível será excluida. quer continuar?</ContourBufferCleanMsg2>
  <RiparianForestCleanMsg3>floresta ribeirinho y Canales de água não são permitidos juntas. Se continua la Opção de floresta ribeirinho será excluida. quer continuar?</RiparianForestCleanMsg3>
  <FilterStripCleanMsg3>Os canales de água e la zona de filtro não são permitidos juntas. Se continua la Opção zona de filtro será excluida. quer continuar?</FilterStripCleanMsg3>
  <SubprojectError>Não tem subprojetos. Por favor crie um subprojeto y depois pode incluir os cenários.</SubprojectError>
  <FieldError>A parcela selecionada já foi incluida. Não pode incluir a mesma parcela mais do que uma vez em o mesmo subprojeto</FieldError>  
  <IncludeScenarioError>Erro incluindo o cenário </IncludeScenarioError> 
  <DeleteSubprojectQuestion>Esta seguro/a de querr borrar el subproyecto? </DeleteSubprojectQuestion>
  <DeleteSubprojectMsg>El subproyecto foi borrado</DeleteSubprojectMsg>
  <AddFieldError>erro adicionando parcela/cenário para simular. Por favor corrija cualquier problema que encuentre e intentelo de nuevo --> </AddFieldError>
  <NoScenarioSelected>não Escenarios selecionados</NoScenarioSelected>
  <TransferError>erro transfiriendo el archivo de control - </TransferError>
  <SimulationWaitMsg>Por favor espere, Parcela -> First y cenário -> Second se está simulando</SimulationWaitMsg>
  <OperationFileError>erro al crear el archivo de Operação --> </OperationFileError>
  <ControlError>erro al transferir archivos de control - </ControlError>
  <SoilFileError>erro al transferir archivos los solos - </SoilFileError>
  <CalcuateEconomicsMsg>El modelo Económico esta sendo ejecutado para el escenarioEconomic is being calculated for scenario First</CalcuateEconomicsMsg>
  <ProcessFailError>Um erro Ocurrío y el Proceso fallo. erro --> </ProcessFailError>
  <ErrorOccuredMsg>Um erro Ocurrío y el Proceso fallo. Por favor revise la parcel y el cenário y asegurese que todo esta correcto, luego intentelo de nuevo.</ErrorOccuredMsg>
  <SimulationCompleteMsg>La Parcela First y el cenário Second fueron ejecutados satisfactóriamente</SimulationCompleteMsg>
  <SelectFieldMsg>Por favor selecione la parcela, el primer cenário, y el segundo cenário para poder continuar.</SelectFieldMsg>
  <SelectSubprojectMsg>Por favor selecione el primer projeto, y el segundo projeto para poder continuar.</SelectSubprojectMsg>
  <DnDcFilesError>erro al crear archivos DnDc - </DnDcFilesError>
  <DownloadFolder>Folder First Descargados</DownloadFolder>
  <ZipFolder>Folder First não Comprimido - Second</ZipFolder>
  <FolderNoExist>There is not APEX folder to download. You need to run a simulation first, so the APEX folder will be created.</FolderNoExist>
  <ResultsError>erro ejecutando APEX o el modelo Económico. Por favor corrija cualquier problema que encuentre e intentelo de nuevo --> </ResultsError>
  <DeleteScenarioError>erro al eliminar cenário </DeleteScenarioError>
  <WaterStressMessage>água Factor de estrés debe ser un valor numérico entre la First - Second. Cambie el valor</WaterStressMessage>
  <EfficiencyMessage>Eficiencia debe ser un valor numérico entre la First - Second. Cambie el valor.</EfficiencyMessage>
  <FrequencyMessage>Frecuencia debe ser un valor numérico entre First - Second. Cambie el valor.</FrequencyMessage>
  <ApplicationMessage>Máximo para una aplicación debe ser un valor numérico entre First - Second. Cambie el valor.</ApplicationMessage>
  <DaysMessage>Días debe ser un valor numérico entre First - Second. Cambie el valor.</DaysMessage>
  <AnimalsMessage>Los animales deben ser numérico entre la First - Second. Cambie el valor.</AnimalsMessage>
  <HoursMessage>Horas debe ser numérico entre First - Second. Cambie el valor.</HoursMessage>
  <DryManureMessage>Estiércol seco debe ser un valor numérico entre First - Second. Cambie el valor.</DryManureMessage>
  <NO3NumericMessage>NO3 debe ser un valor numérico entre First - Second. Cambie el valor.</NO3NumericMessage>
  <PO3NumericMessage>PO3 debe ser un valor numérico entre First - Second. Cambie el valor.</PO3NumericMessage>
  <OrgNNumericMessage>Org debe ser un valor numérico entre First - Second. Cambie el valor.</OrgNNumericMessage>
  <OrgPNumericMessage>Org P debe ser un valor numérico entre First - Second. Cambie el valor.</OrgPNumericMessage>
  <NH3NumericMessage>Amonia N Fraction (NH3) debe ser un valor numérico entre First - Second. Cambie el valor.</NH3NumericMessage>
  <WaterStressFactorMsg>água Factor de estrés debe ser un valor numérico entre 0-1. Cambie el valor.</WaterStressFactorMsg>
  <WLAreaMsg>Área del humedal </WLAreaMsg>
  <VegetationError>Vegetation Should be Selected</VegetationError>
  <FSAreaMsg>Área de la zona de filtración </FSAreaMsg>
  <FSWidthMsg>El ancho de la zona de filtración </FSWidthMsg>
  <FSEffMsg>Eficiancia de la zona de filtración </FSEffMsg>
  <FSslopeRatioMsg>La proporción de la inclinación de la zona de filtración </FSslopeRatioMsg>
  <RFWidthMsg>floresta ripario ancho</RFWidthMsg>
  <RFAreaMsg>El Área del floresta ribereño </RFAreaMsg>
  <RFEffMsg>La efficiancia del floresta ribereño </RFEffMsg>
  <RFslopeRatioMsg>La proporción de la inclinació del floresta ribereño </RFslopeRatioMsg>
  <RFGrassFieldPortionMsg>La proporción de la zona del pasto del floresta ribereño </RFGrassFieldPortionMsg>
  <MinTemp>Minimum Temperature</MinTemp>
  <MaxTemp>Maximum Temperature</MaxTemp>
  <Precipitation>Precipitation</Precipitation>
  <SoilAdded>Soil Added Successfully</SoilAdded>
  <DeleteRow>Do you want to delete this row?</DeleteRow>
  <NoSubmit>Esta tratando de salver pero no a dado presionado el butón enviar. Por favor selecciones el botón enviar y luego presione el botón Salvar y Continuar.</NoSubmit>
  <LongitudeError>Longitude is not in the USA</LongitudeError>
  <LatitudeError>Longitude is not in the USA</LatitudeError>
  <UpdateRow>You have a edited row. Please update or cancel before continuing</UpdateRow>
  <DepthError>Error in layer depth</DepthError>
  <SoilPError>Error in layer depth</SoilPError>
  <BDError>Error in layer depth</BDError>
  <SandError>Error in layer depth</SandError>
  <SiltError>Error in layer depth</SiltError>
  <OMError>Error in layer depth</OMError>
  <PHError>Error in layer depth</PHError>
  <IrrigationTypeMsg>Irrigation type should be selected</IrrigationTypeMsg>
  <NoOperations>There are not operations</NoOperations>
  <!--ToolTip hints-->
  <ttWaterStressFactor>Water Stress Factor to Trigger automatic irrigation (0-1)</ttWaterStressFactor>
  <ttEff>Fraction of each irrigation application that is not lost to runoff</ttEff>
  <ttFreq>Number of days between automatic irrigation events</ttFreq>
  <ttMaxSingleApp>Maximum amount of irrigation allowed for each auto irrigation application in in.</ttMaxSingleApp>
  <ttSafetyFactor>Safety factor express as a fraction</ttSafetyFactor>
  <ttAIResArea>Area of reseervoir in water tail irrigation in acres</ttAIResArea>
  <ttNConc>Nitrogen concentration in fertigation (ppm)</ttNConc>
  <ttTDDepth>Tile Drain Depth in ft</ttTDDepth>
  <ttPPWidth>Pads and Pipes Width in ft</ttPPWidth>
  <ttPPSides>Number of sides cover by pipes (1 side to 4 sides)</ttPPSides>
  <ttResArea>Reservoir area in acres</ttResArea>
  <ttWLArea>Wetland surface area in acres</ttWLArea>
  <ttPNDF>Fraction of area controlled by pond from 0.01 to 1.00</ttPNDF>
  <ttSFAnimals>Number of animals in the stream</ttSFAnimals>
  <ttSFDays>Days of a year animals are in the stream (0, 365)</ttSFDays>
  <ttSFHours>Hours of a day animals are in the stream (0-24)</ttSFHours>
  <ttSFManure>Dry manure produce per day per animal unit in pounds</ttSFManure>
  <ttSFNO3>NO3 fraction in manure</ttSFNO3>
  <ttSFPO4>PO4 fraction in manure</ttSFPO4>
  <ttSFOrgN>Organic N fraction in manure</ttSFOrgN>
  <ttSFOrgP>Organic P fraction in manure</ttSFOrgP>
  <ttRFEff>Buffer Efficiency 0 to 1</ttRFEff>
  <ttRFArea>Area of the buffer in acres (optional). If area is not entered, it is calculated base on the field area and buffer width</ttRFArea>
  <ttRFWidth>Buffer width in feet</ttRFWidth>
  <ttRFGrassFieldPortion>Grass Buffer Fraction in the total buffer area</ttRFGrassFieldPortion>
  <ttRFSlopeRatio>Buffer slope ratio to upland slope (0.25 to 1.00)</ttRFSlopeRatio>
  <ttCBBWidth>Grass strip width in feet</ttCBBWidth>
  <ttCBCWidth>Main Crop strip width in feet</ttCBCWidth>
  <ttLLSlopeRed>% in which the slope is going to be reduced</ttLLSlopeRed>
  <ttNewProject>Click to create a new project</ttNewProject>
  <ttOpenSavedProject>Click to open an existing saved project</ttOpenSavedProject>
  <ttOpenExampleProject>Click to open one of the examples project that come with the application</ttOpenExampleProject>
  <ttCloseProject>Click to close the current project. All the information of the active project will be deleted</ttCloseProject>
  <ttSaveproject>Click to save current project. Everything that has be done so far will be saved</ttSaveproject>
  <ttPorjectName>Name you want to give to the project</ttPorjectName>
  <ttProjectDescription>A short description about the project</ttProjectDescription>
  <ttSaveAndContinue>Save the information in the current page and open the next page</ttSaveAndContinue>
  <ttChoseFile>Click to open the file system of your computer and select the file you want to upload</ttChoseFile>
  <ttMapingSystem>Click to select the Area Of Interest (AOI) using a GIS based map</ttMapingSystem>
  <ttStateCounty>Click to select a State and County where your Area Of Interest (AOI) is located</ttStateCounty>
  <ttUserInput>Click when your Area of Interest (AOI) is out of the USA, Hawaii, or Alaska</ttUserInput>
  <ttPrismData>Select to upload the weather iformatin using the PRISM data closest to your county</ttPrismData>
  <ttLoadOwnWeather>Select if you have your own weather information to use in this project. Refer to instructions or manual to know about the weather file format</ttLoadOwnWeather>
  <ttSpecificCoordinates>Select to load PRISM weather information using specific coordinates. Only works for coordinates inside the USA</ttSpecificCoordinates>
  <ttInitialPeriodToSimulate>Enter the year you want to start your simulation. It should be at least 5 years ahead of the intial year of the weather information, used for the simulation warm-up</ttInitialPeriodToSimulate>
  <ttFinalPeriodToSimulate>Enter the year you want to end your simulation. It should less or equal than the last year of the weather information</ttFinalPeriodToSimulate>
  <ttDelete>Click to delete this _first</ttDelete>
  <ttFieldArea>Enter the area of the field in acres</ttFieldArea>
  <ttFieldName>Enter the name of this field</ttFieldName>
  <ttFieldAverage>The average slope is calculated after the soils have been added in the soils page and is for information only</ttFieldAverage>
  <ttFieldForestry>Select if this field is for Forestry Landuse. The program will add two additional fields, one for road and one for SMZ</ttFieldForestry>
</root>